Модуль делает возможнным писать метрики в базу VictoriaMetrics

Модуль поддерживает выгрузку численных данных ( целочисленных и с плавающей запятой) 

## Особенности работы модуля, конфигурирование

Модуль реализует работу с историей (метриками) и трендами. Несмотря на то, что виктория сама прекрасно может агрегировать данные, функционал хранения трендов можно использовать для хранения в отдельной базе трендов за существенно больший срок, чем сами метрики. Напомню, что тренды являются ежечасной агрегацией метрик.

Поэтому самой логичной конфигруацией является запуск двух модулей - один использовать для работы с историей, второй - для трендов. Модули нужно сконфигруировать на разные базы и настроить фильтрацию трендов и метрик так, чтобы один получал только метрики, а другой только тренды. Пример есть в описании работы с историей.

Конфигурирование делается через загрузку модуля истории: 

```bash
HistoryModule=worker;{"path":"/usr/sbin/glb_hist_victoria -url http://127.0.0.1:8428 -batch 1000 -flush 3", "timeout":5, "write_types":"dbl, uint", "write_trend_types":"dbl, uint" }
```

### Модуль поддерживает параметры:

**-dbname** (default "glaber") - тег dbname добавляется к метрикам, чтобы реализовать аналог "базы", может быть полезно, если несколько серверов будут писать в одну викторию - чтобы не смешивать одинаковые метрики

**-url** (default "[http://localhost:8428](http://localhost:8428/)") -  адрес, куда писать метрики. Порт 8428 по умолчанию слушает VictoriaMetrics. Если используется прокси авторизации vmauth, то параметры авторизации нужно включить в url

**-batch** (default 10000) - сколько записей копить, перед тем, как отправить пачку на сервер. Для VictoriaMetrics буфферизация ,как для ClickHouse, некритична, но для увеличения эффективности существенно уменьшать параметр не стоит

**-flush** (default 2) - время в секундах, сколько копить буффер. Данные выгружаются по принципу "что наступит раньше" - batch или flash. Не стоит выставлять слишком большим - на это время может быть задержка заливки метрик

Модуль кеширует данные для того, чтобы минимизировать количество http запросов, размер буфера в количестве записей и времени кеширования можно указать с помощью флагов -batch и flush

## Запись истории

Выполняется по протоколу **Influx line protocol** в формате: 

```bash
item_123456,dbname=glaber,hostname=<hostname>,itemname=<itemname> value=123.345 <time>
```

То есть к метрике добавляется тег - "имя базы", а также символьные имена хоста и метрики. 

Это приводит к созданию в VictoriaMetrics метрики с именем "item_123456_value"

## Запись трендов

Тренды пишутся в аналогичном item формате, но вместо одного значения value пишутся четыре значения - max, min, avg, count, что приводит к созданию для каждого itemid в Victoria четырех метрик и используется суффикс **trend_**

trend_123455_max, trend_12345_min, _avg и _count соответсвенно. 

Модуль реализует чтение трендов и истории, таким образом фронтенд будет отображать графики, используя функции чтения данных /range_query. 

/range_query используется и для истории и для трендов.

Для получения сырых данных модуль использует /export интерфейс VictoriaMetrics.